# 資格試験について

## 基本情報技術者試験　～ ITエンジニアの登竜門 ～  
ITエンジニアとしてキャリアをスタートするには、まず基本情報技術者試験から受験することをお勧めします。しっかりとした基礎を身に付けることにより、その後の応用力の幅が格段に広がります。  
https://www.jitec.ipa.go.jp/1_11seido/fe.html

## C言語プログラミング能力認定試験   
"C言語プログラミング能力認定試験" は、これからプログラミングを学び始める方を対象とした「3級」から、プログラマやシステム・エンジニアとして活躍されている方の保有スキルを客観的にアピールできる「1級」まで、幅広いスキルを測定しています。  
http://www.sikaku.gr.jp/js/cp/

[試験内容](http://www.sikaku.gr.jp/js/cp/ind/about/content/)  
[出題範囲](http://www.sikaku.gr.jp/js/cp/exam/range/03/)  
[受験料と試験日程](http://www.sikaku.gr.jp/js/cp/ind/apply/outline/)  
受験申込についてはスクプラの担当者に申し出て、自分が受験する等級の該当受験料を申し込んでください。サーティファイのサイトから直接ネットで申し込みすることも可能です。

* 申込前に等級ごとに過去問で腕試しをすることをお勧めします。  
* 講座の授業進行状況やあなたの努力次第になりますが、１級取得を目指して頑張りましょう！  
